\begin{task}{13.17}
  От точки $O$ отложены два ненулевых вектора $\overrightarrow{OA} = \vect{a}$
  и $\overrightarrow{OB} = \vect{b}$. Найти какой-нибудь вектор
  $\overrightarrow{OM}$, идущий по биссектрисе угла $AOB$.
\end{task}

\begin{solution}
\begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{13-17}
    \label{fig:13-17}
\end{figure}

Без ограничения общности, пусть $|\vect{b}| \le |\vect{a}|$. Тогда из точки $O$
построим вектор $\vect{b} \frac{|\vect{a}|}{|\vect{b}|}$. В равнобедренном
треугольнике $AOC$ построим медиану (а, следовательно, и биссектрису) $OM$.
$\overrightarrow{OM} = \frac{\vect{a} +
\vect{b}\frac{|\vect{a}|}{|\vect{b}|}}{2}$.
\end{solution}
